點解今日會咁多人嗌香港獨立！？

因為
老一輩後生一輩
越黎越多人明白

中共既不可信，港共政權既腐敗
向一個極權政權乞求民主，兌現承諾
只會淪為下一個中共式自治區

香港獨立係唯一出路

Hong Kong Independence!

大台都有 驚訝左

維園入面幾多人嗌

民心所向

冇人可以阻擋到思想嘅傳播

1月1號 希望聽到全世界一齊嗌呢句口號

人心所向，幾多五毛打壓都冇用

香港獨立係歷史必然進程

因為一國兩制已經唔係一國兩制

因為係民心

大勢所趨

本身叫都猶豫再三，但最後都過咗自己嗰關，如同721開始叫光復香港，時代革命

叫咗幾年終於開始多同路人

獨派係sogo出面集人喎，維園都多人嗌？

又不推文

只有兩國 才有兩制
香港獨立 唯一出路

今日百萬遊行 名人及媒體tweets
周庭
民陣
HK FreePress
AFP

香港人心目中其實好想獨立，只係之前唔敢講

好多啦，不過其實佢地當口號嗌下算，會連住五大訴求嗌獨立就唔洗訴求啦，洗撚向個政權低頭要佢應承咩

公開畀街人嗌，唔關民陣事（頭盔）
大約1x%既人有嗌

香港獨立

我是反對獨立的

雖然今日真係多人嗌

講真 有啲人未肯跟住叫
但我覺得都算多人跟

因為真係唯一出路

一國兩制根本係一個笑話，加上一國係由中國統治

唔緊要 各有各做

只有兩國 才有兩制

我地行冇耐係有堆老一輩50-60咀秒秒口up up走撚左去

同埋我地周圍其他黨派都冇乜口號，我地士氣幾好

唯一出路

日子愈耐, 大家就愈清醒
係現有制度下, 唔獨係冇出路

之前係覺得唔現實 想一步一步黎 你一野就叫獨立好難得到廣泛市民支持
係未有海水化淡 更多既外地食物來源 同埋武力對抗支共之前一切既獨立都係空頭支票
支共係唔會俾任何一個地方獨立到 任何一個地方走到就可以等解體
就算支共經濟下滑情況下都唔會放手 返而會借機轉係做引導為民族主義
令班蝗蟲失業既情緒轉為對外既情緒
而且支共經濟再差大不了未鎖國 反而有核彈 靠武力冇可能係支共本土打嬴 同時死一座城+大量美軍班支共狗官都會肯

香港獨立
台灣正名獨立
滿洲獨立
南蒙古自行獨立或與北蒙古組成聯邦
博圖獨立
東突厥獨立

更重要係共產黨收皮
唔係好似台灣咁
係支共鄰近地方會被不斷滲透

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

植根民心
------
香港獨立 唯一出路

如果用大廈外墻播警暴文宣...

對唔住手足 我哋又遲咗
之後一定叫番夠本

今日聽到人話唔嗌 係因為無可能
而唔係唔認同
有得揀 大家都會揀獨立

推

好撚多

獨立咗又點 會夠支共打咩

大台都有嗌

愈黎愈多人支持香港獨立
今日係出面見到真係嚇親
愈黎愈多人醒覺 明白兩國先有兩制
但係我地係勇武果方面 都係垃圾

遊行係大規模宣傳時間，只要衝破心理關口，就無人阻止到思想嘅傳播。

要有Plan先可以說服人

多人叫口號就真係單單叫口號

支共撚會打咩 嘴砲就勁 印度塊地同釣魚台講撚左話出兵幾年 收皮啦

你覺得我哋有印度或者日本級數嘅武力?

難聽D。獨立唔係嘴砲咩 都冇計畫

因為大家爭取緊嘅最後嗰個訴求
正正就係香港獨立
開始多人明白自己一直以嚟係爭取緊啲乜

其實你嗌時代革命，中共港共都屈你港獨架啦，咁不如直接叫港獨啦，唔洗屈喇！

Yes！

得啦得啦，乜都唔做唔宣傳就可以佛系成功呀嘛，屌那星

依個真

1949 年，香港以經脫離支那，50年代連英國人有楊慕琪計劃，建議香港獨立，2020 香港獨立運動年

你有冇必死決心? 古巴夠同美國玩咗幾十年

正如當初光復香港一樣
慢慢就會好多人叫

有中年人嗌

中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裡開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就來調和，願意開窗了。

7月個陣喊光復香港都無人跟機
香港獨立真係大勢所趨

我發夢都有嗌

唔嗌既人
你地唔係唔想，只係唔敢！

香港獨立 唯一出路

HongKong Independence
The Only Way Out

香港獨立!

香港獨立，唯一出路

香港獨立，唯一出路！

後尾轉咗去太古廣場對開，繼續都係多人嗌

佢地最清楚共產黨既技掚

由97年嗰陣已經想 不過因為嗰陣算啦近六四 個個都驚左共匪 唔敢講

好多人跟住嗌

今日咁多人嗌獨立，好驚啊

出解放軍未 ？

On9,又帶風向

唔是講笑
武漢爆緊不明肺炎
遲下連d藍屍都會支持

The only prospect!

我今日嗌
特登連住五大訴求 因為我唔想比啲人覺得佢地係被騎刧
之後都連住香港人報仇 想大家思考下其實講左咁耐香港人報仇 我地真正要做既係乜野

香港獨立
唯一出路

真

反民心撚去晒邊呀

睇過啲舊新聞 有3成人想維持現狀 不獨立同收回都冇咁多 況且當時有大批移民來港 如果公投會有個favour to China 嘅結果

根本獨立就係五大訴求既前題，中共一日係到都唔會比你有真普選

其實普遍市民係咪好驚聽到獨立呢兩個字

終極目標香港獨立，確實係唯一出路，必須獨立，成為大陸依賴嘅進出口地方，國際上有其他地方做得到，例如芬蘭

獨立的種子已經散佈了

港獨思潮
黃色經濟圈
組織工會

將會係我地2020嘅抗爭目標，三者缺一不可

我想知道香港獨立完
第二日中共就話香港起核武廠

一個禮拜就之後話要出兵攻打
係咪你去頂呀 ？

trump trump又同習近平搭晒膊頭

因為唔獨立
永遠唔會有真正民主同自由
今時今日一國兩制已經係國際笑話

因為叫咗好耐
普選無人理
所以索性如土共所願
爭取獨立

Ideas are bulletproof.jpg

2020
進步了

合理化港獨

其實嗌咗好耐
呢期集會都多咗好多人嗌

因為個個都知如果唔獨立而支共又唔爆嘅話，2047仲大撚鑊

維園一有人嗌就有好多人接下一句

獨立係唯一出路
清算黑警高官係必須做

你嗌得光復香港 時代革命 就應該嗌埋香港獨立啦

梁天琦係2016造勢大會 幾撚想講 香港獨立依四隻字 但唔撚講得

諗多左 因為只係口號所以咩都嗌下

因為受689 感召

反正嗌乜佢都話你搞港獨 驚閪咩

多 維園內勁多人叫

可唔可以係「XXXX, 香港獨立」？
擺頭個句好細聲⋯係嗌就擺第2句多啲人嗌啦⋯

香港獨立 刻不容緩

Push

香港獨立 最佳出路

啱 其實兩個係二為一體

香港獨立，香港獨立

參選先唔嗌得，早排仲有人講天琦唔支持港獨

光復香港係離唔開香港獨立
中共唔滅亡係唔會存檔死清光

咁中共話左台灣有核電廠要派兵攻打未？

唔識國際關係就唔好串柒柒咁扮識啦喇

香港獨立！

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 攬捕攬殺

聽唔到有？

下次口號升級再改啦

一時叫佢地嗌嗰四個字未必接受到，「唯一出路」可能仲嗌得出口

想但驚好多人唔想先唔敢講 大家講多啲就有人支持

港獨思潮
黃色經濟圈
組織工會

呢三者將會係我地2020嘅抗爭目標，三者缺一不可

首先要思想武裝，認清只有獨立一途，香港已經冇險可守，香港人係一個民族，完全異於所謂中國人，應該建立一個屬於自己嘅國家。

黃色經濟圈同工會就係行動實踐，建立返香港民族嘅經濟實力，從各行各業建立力量，再加強理念宣傳。

去到獨立嘅最後一步，就係等待歷史機會，當中共最脆弱嘅時候，全球反共嘅時候，引用國際法嘅住民自決原則，透過公投宣布獨立

攬炒港獨之母 - 林鄭

有呀

其實香港回歸前是可以申請獨立，但有一大班看錢狗出賣香港人，最後今日香港狀況是我們年輕的一代去承受，班看錢狗已經移民，放棄了我們，我們現在要思維怎樣再次有機會獨立，不論機率多少，因為這是唯一出路，支持香港獨立，五大訴求，缺一不可。

反對既原因係乜？交流下

路透社日前委託香港民意研究所展開一系列調查，並於2019年12月31日發布首項調查。調查結果發現，接近三分二受訪者支持示威者，且大部份受訪者均認為促使反修例風波危機為香港政府，當中57%受訪者支持特首林鄭月娥辭職。

對於香港應維持一國兩制抑或獨立，僅有17%受訪者支持港獨，67%受訪者則表示反對。

路透社就調查結果分別向港府、港澳辦及警方查詢，港府僅回應特首及其班子會繼續與市民展開對話，其餘則未有回應

綠曱甴濫捕你係咪好嬲? 可以點做?

口號種下種子
獨派請開始諗定長遠藍圖再思想滲透！

兒登仔唔係話唔好叫架咩

甴近平

真的要想吓口句
口句該係大多數人認同
坦然有些口句係堅持
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
721
831
1001
而以下口句是否修正
解散警隊=》重整警隊（這會較真實）
香港人報仇=》香港人xx （不是很多人願意有仇恨的口句）
可加的關於
獨立調查
中大
理大
人叠人
香港人打香港人
篤灰
賊贓嫁禍
送錢中央

其實好多香港係暗獨，即係覺得自己唔同中國人，包括藍絲

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

嗰四個字
佛地魔

泛登嗰班垃圾左膠由6月到依家
有邊次係跟岩風向？

開頭叫果陣無咩人識回唯一出路
叫多兩叫都無咩人跟
之後再叫！開始多人好似衝破心理關口咁

大家都明, 時機問題

唔好好似犯民咁停留喺口號階段
要諗辦法R吓啲中年人士支持

係

其實當出現願榮光呢首國歌style嘅歌
我就知香港獨立可能係今次運動嘅ultimate goal

八月之前光復香港咪又係冇乜人嗌
但越多人嗌其他人就會慢慢接受跟住嗌

今日喉嚨痛但聽到有手足嗌呢句我都一定接

我哋係要一國一制

我附近都冇乜人肯嗌唯一出路
點解大家都唔敢講

守城撚
加泰撚

唯一岀路

好似以前光復香港時代革命都唔多人嗌
我屋企人都有少少抗拒，而家仲嗌得大聲過我

香港獨立，唯一岀路
每次嗌都特登大聲d

中共第一仆街，英國起馬都排第二，香港獨立唯一出路

因為係一個希望

同埋長達計個人認為始終要有個好既論述先可以去得更遠

香港獨立 唯一出路！

香港獨立 唯一出路

係呀 推呀

問題係我哋連新加坡級數嘅武力都冇喎

今日喉嚨痛，全部都無嗌
除咗香港獨立唯一出路

不過大家留意吓媒體尤其外媒係米相對冷處理有獨立旗隊？講緊唔係一兩支係成隊高調遊行，其實幾爆

而且成班攝記一見倒隊人即刻撲影，一定好多間都影倒，但唔見有特別講

之前嗌啲人回應好少
但今日真係好多人都有跟住嗌

真係7出面㗎 wo

打撚到飛起啊
真係唔識 就沖出嚟
蔣介石 ： wt 7 are u talking about ?
打足幾年之後先至平息
仲有幾個國家插手 先至有而家局面

有啲戇鳩仔真係抵比人串

因為知清咗新壃嘅歷史
一國從來冇兩制
兩國先有兩制

嗌下冇話唔得嘅

識玩就差唔多時候就轉叫狗官/消滅恐怖分子啦

可行性，軍隊，經濟，人數，如果獨立撚想獨 麻煩搵個領袖同寫份詳細資料先

一直講時機，其實真係好近，半年內国內大規模失業丶瘟疫丶天災丶外國圍堵收網丶一帶一路國家走數，所有嘢好似有無形之手配合緊。
但時機到又係咪真係把握到機會？
唔好只計較嗌唔嗌囗號，實實在在每日操fit自己，加強語文能力同國際視野，好快會用得著每個人嘅潛藏力量。

啱呀
由依家開始嗌定，大家心理ready咗
時機一到就即刻捉得住

沒有一國 才有兩制

叫咗香港獨立口號後
敵方就即拉400人作為回應
係咪代表方向正確？

仲有好多老人家帶頭嗌

要等海水化淡廠軍隊乜乜柒柒ready先可以叫香港獨立口號就死得啦

由榮光國歌,爭取獨立口號開始
潛移默化
幫班有大中華思想黃絲衝破心理關口

下一步就要整支旗出嚟代表香港人
好似雪山獅子旗代表Tibet
淺藍星月旗代表東突厥斯坦

借位一用，大家入來討論下

[外國戰線] 英文口號加強版！！！

我今日4點先到sogo見唔到旗隊
一路行間唔中都有嗌
同埋見到有人舉手寫香港獨立牌我即刻嗌附近都有人和應
最勁個次有幾十人和應

留意返我係全程都冇見到旗隊直到PP出面
所以其實獨立既種子已經開始萌芽
泛民又好共產黨又好根本阻止唔到香港獨立
黎緊我地要係每次遊行都開旗隊
更加要將街頭噴漆同文宣由光復香港時代革命改為香港獨立唯一出路
慢慢就會越黎越多人加入

第一行都要叫埋

老老實實 叫既係小數，我都係維園入面，一有人叫香港獨立明顯即刻少人出聲.. 我自己都無出聲。 因為真係唔岩時機

咁你都唔應該學下嗌 光復香港 / 解散警隊 / Fight for Freedom
麻煩搵個領袖同寫份詳細資料黎解釋下點光復香港 / 解散警隊 / Fight for Freedom先

佢地會覺得獨立之路太遙遠
而家中年個班甚至未有機會見到獨立之日
但其實支持任何情況任何形式既人都應該出黎嗌呢個口號
就算真係要中共解體甚至解體之後都要多十幾廿年先可以獨立到都好
而家就要開始嗌開始擁護呢個思想傳播獨立既種子比下一代
咁到佢地先可以真正開花結果

當然我都希望自己有生之年係可以見到香港獨立成功

諗起有件垃圾叫人唔好嗌

第一句比你篤爆左22年黎既大話

算啦
唔好制造機會大家互屌
明既明

獨立係中共逼我地，咪挑佢機囉
明明搞完5大訴求就得

正確
黃色經濟圈同工會係港獨過程必須要有既野
政府同中共咁驚就係因為呢兩樣野可以完全切割香港同中國既關係 同埋以經濟要脅政府
當黃色經濟圈同工會夠大就自然可以組成壓力罷工同罷交稅要求獨立

而港獨派首要任務就係散播獨立既種子
當將來真係要用罷工同經濟去要脅政府既時候
我希望聽到既係香港獨立而唔係再係咩我要真普選

我塞咗維園3個鐘...

係好撚多人嗌

佢打完
香港都係焦土
關稅區都係冇左
都係攬炒大家唔洗生活係假和平
有好多手足被拉被殺
我唔想大家生活係自己既和平就滿足

佛系獨立派

香港獨立 唯一出路!

難聽D 你對香港前途同下一代夠無計劃啦

It’s the only way out

香港地位特殊，核心價值還在，而且有條件做到，中國大勢已去(全球圍堵共產主義)，等待機會，時機一到，就是我們香港正式獨立的日子，最困難的時候就是最接近成功的時候。

都係現實嘅問題嘅 個人唔反對但係現實問題要先解決
爭取獨立之前必須要解體支共 支共一日存在我哋都唔可能獨立

軍事上差距唔使講
經濟上有唔少嘅資源都依賴大陸 例如水源 可以透過海水淡化去解決 但係起都要時間 起碼起好咗先有條件做

支共解體就可以減低被大陸完全封鎖嘅機會 可以同新政府或者鄰近地方政府另立契約 到時再睇下點（不過呢個應該係好耐之後嘅事）

YOU WILL NOT REPLACE US
COMMIE WILL NOT REPLACE US

講意見又唔俾 你可以反擊我論點 唔好下下都話人冇做野 乜講完句口號就等於做左野？
國際戰線減壓 同時預備推動化淡廠 黃色經濟圈增糧食入口來源 全民健身鍛練 工會對抗僱主
革命唔係一次就可以成功 係過程中不斷增加基礎先係大家可以做既野

共產主義滅亡更加係註定咗嘅命運

多線作業先係路 剩宣傳冇基礎發展好難唔話你唔現實
諗到最壞情況 盡做都唔成功都仍承受到既話 咁先夠堅韌

不如用另一個問法 獨立咗之後 要點樣處理北面十三億人口?

唔好傻啦，你喊咩都好，佢要拉你就拉你

維園好多人嗌

獨立咗咪一樣要五大訴求
真民主
正名運動
釋放手足
清算所以違反人權打壓自由嘅走狗

到時要支持佢地內戰
自己人掛住打自己人

你點樣確保香港唔會比人拉落水呢

哦
咁你開始做未

宣傳都唔撚比我諗唔到點聚人去做
你話係味

你個基礎點黎
個天跌落黎比基礎你？
無中生有？
有邊個國家係可以靜靜雞冇啦啦獨立到
你其實有冇研究過

模仿以前，而且香港錢多到送曬比中國再對付返香港人，請返班踞喀兵守護香港，香港人再自己訓練自己當兵。

究竟啲人幾時先明
中共係唔會俾雙普選你
中共係唔會俾真民主自由你
因為同中共核心價值-一黨專政有衝突
要得到就要自己爭取
要唔受中共控制 所以要獨立
唔好再講咩突然拎主權嚟講 美國唔鐘意之類嘅廢話
有美國幫手當然好 但唔好為咗人地幫手放棄爭取大家心底裏一直想要但唔敢講出口嘅事

香港獨立

講贏我冇用個窩，要解釋比其他人聽

btw 第二個post已經有手足解釋我聽 非嘴炮only

唔駛確保
係肯定會
其實就同台灣同一處境
都係要有美國照住
無軍隊都要有美國裝備

但分別係支那内亂誤中埋香港
同支那目標單一咁搞香港
兩者拍埋，分散佢地兵力資源我地肯定好啲

其實香港唔獨立
支爆 中共倒台
香港都一樣會俾支那人打

有時d野...中共港共愈做愈衰，獨派唔洗做乜都自己壯大起來

五大訴求 黑警死全家都無計劃㗎
一步一步嚟 就會變成一個計劃

想同話未係時候嗌香港獨立嗰班人講

香港冇軍隊冇軍火，冇可能獨立到
五大訴求缺一不可夠係口號啦，香港人冇軍火憑咩爭取？中共就係睇死你依點先當你哋係奴才咁折磨

香港獨立依一刻做唔到，你知我知中共知，但個重點係思想散播，中共最驚就係人民存在反抗思想，所以洗腦教育同打壓先咁犀利

始終都要有人開咗個頭嗌香港獨立，如果唔係永遠都唔會傳播到，就好似光復香港時代革命咁，6月嗰陣仲叫緊林奠林奠林奠

明呀 已經有其他人係另一個post解釋咗我聽 thanks

exactly

香港獨立 唯一出路
香港獨立 缺一不可
香港獨立 刻不容緩
香港獨立 時代革命

光明正大洗乜頭盔

中國歷史：合久必分

獨立

永遠都好記得7月中連登開始有post叫大家學烏克蘭咁
見面就一個「光復香港」，另外嘅人就回「時代革命」
係721行去西環個時開始有人嗌，零零星星到今日一呼百應
我相信香港獨立呢句口號都會一樣
起碼獨立呢個思想會開始扎根係大家腦海到
大家終會接受、推廣、實行

梁天琦應該覺得安慰，大家都等佢返嚟

.

希望咁多位手足多啲向老一輩人解釋點解要獨立
要佢地明白一國兩制喺中共底下係唔會work
根據我同啲老一輩傾港獨呢個問題嘅經驗，佢地多數係大中華膠，同有呢啲下面嘅問題，所以可以由呢啲嘢入手
1.我地係要擺脫中國同中國人呢個身份，但唔係華人呢個身份，情況就好似台灣同新加波咁，我地仍然係華人但唔係中國人，香港人嘅身份係包咗好多種族，而華人只係佔大多數
2.香港糧食進口問題，可以指出其實反而支那係全世界最大嘅糧食進口國，咁唔通支那要做美國嘅其中一個洲？
3.軍隊問題，可以講下其實可以學日本同韓國咁，暫時比錢美軍保護，之後可以開始當兵好似台灣/玻狗咁

共黨迫出黎

9企嘅時候聽到獨派手足互相呼應好L激動

理性黎睇獨立的確唔係短期內做到既事
大家亦都唔知究竟可以點做
但係相信信念係會傳播 令到更多人敢講/認同
希望有生之年有機會見到

同意，現階段係我立場只會唔反對，但要放上枱面我唔應為係合識時候

Lm

獨立從來唔係可行與否嘅概念
去到今時今日 獨立有佢嘅必要

六月時冇人會估到運動長達半年
去到2020都仲白熱化緊
冇人開口講就唔會有之後嘅事
何況呢件事正如我所講
已經有佢嘅必要性 我地已經冇得揀

知唔知哩6個月黎除左真。香港人既堅持外，要有國際支持下先行到今日？如果你可以令到國際buy 哩個方向事半功倍，但現階段下可以話唔會有國際支持

即刻呢一刻做唔到就要收聲？

冇人叫過收聲，係你要得多人支持，得國際支持，你先要有基礎，先要一步步sell出去等多d人信服同應同，哩個就係“光復香港”點解國際間會應同，因為當時時機配合（612，721，G20國際文宣），乜都冇，唔好話國際間唔會支持，連自己人都未必會完全應同

希望有一日出去唔係嗌
光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可

係嗌
光復香港 時代革命 香港獨立 唯一出路

本末倒置
你想爭取嘅嘢重要啲定花生友支持你重要啲
除非你嘅立場係 我想做一個「中國的香港人」
如果唔係我諗唔到咩理由唔爭取獨立
或者你想由制度內爭取自由民主 都可以
只係有點天真

Btw 台灣其實到依一刻都有好多國家唔承認佢 但佢仍然有總統 有選舉
有呢種程度嘅獨立我個人嚟講都覺得滿意

再講多句 美佬想打中國唔會因為香港想獨立而唔打
因為佢唔在乎香港獨唔獨立
至於自己人方面
乜你係因為美國支持你五大訴求先支持呢場運動嘅咩？

睇埋今日港共對待民意同準備響區議會既小動作，除左香港獨立同聯合國出兵，重有第三條路嗎？

民陣比埋咪人嗌口號，都知佢想點

民陣進步左，真手足黎

立場上要戴頭盔我明白

由626佢話下場交比勇武，佢就係手足

大家可以屌少兩句民陣

當泛民都會叫光復香港時代革命
當民陣都會容許港獨聲音上台發言
連登嗰班冷氣暖氣軍師仲喺度話時機唔成熟唔準講,唔好得罪美國佬,唔好中共產黨圈套etc...

所以話好多人當口號冇乜執政意志。
第一，當你成為執政政權，你可以行政，你有冇聽過邊個政府提出啲行政法案係會叫訴求？
第二，獨立=執政=有無限個訴求，如果你唔明我用返訴求等你易明啲。你鍾意提咩法案都得，當然要過立法會啦，有啲行政上既嘢仲可以唔洗過立會添。

五大訴求就係仲承認宜家個政府，交稅比佢，比佢執法。
獨立係自己做政府，交稅比自己，自己執法，明白？

信念傳染好重要

發夢聽到好多人嗌,好多中老年人都有嗌

前幾日勁多Post講邊個嗌就係鬼
仲要勁多正皮

因為接個句已經解釋左
「唯一出路」

推！

大家繼續討論下

淨係開首4個字已表明2個可能性，1扭曲意思，2理解錯誤。

係任何時候，不論你要得到或爭取任何事或物都好，先要有能力/牙力/實力，係而家國際間你冇可能否認支那仍有一定力量係到，只少係同香港不對等既力量，咁係自身能力不足以爭取下，只有引用其他外力聯合爭取，單單以自身一方强行進攻下場只有一個。

要爭取成功，先要認清自身能力同一路以黎香港既定位點黎，唔去面對真實社會，只有盲目衝動熱血去做野必定後悔。

尾段話做到台灣情況都夠，哩點我都可⼳認同，但台灣定位亦唔同香港，所以同獨立一樣立時只係可⼳流於討論階段。

上面已回覆左

如果只以而家港共同支共既打壓就可以引申獨什至引申UN出兵。。。。絕對比幻想有雙普選天真過比倍

利申： 我唔反對討論或唔會阻止獨既事，係我係實際計算派下，要實際者參與獨既行動站時係冇可能性，世上一切同人類有聯繫既事絕大部份只係利益既計算，即使所謂既民主同自由都一樣。

第一 光復係方向 第二 解散可行 第三 爭取自由係意志 完全唔需要詳細資料 獨立撚係咪連基本智商都無

要堅持先有希望定有希望先去堅持？

同埋 請問你覺得香港邊一方面唔夠牙力？
另外 你認為未來香港會有你認為夠牙力嘅一日嗎？
仲有 黑人平權 同志平權 呢啲本身弱勢嘅一群係等自己夠疊馬時先出嚟話平權咩？永遠香港唔會有突然變到「我夠勁啦可以獨立啦」嘅一日，只有一班人一直堅持先會慢慢變到夠牙力

要堅持先有希望，我唔反對，但有堅持唔代表可以無視一切實際情況

我同意香港人有能力同有創意，但我唔同意哩D叫做有牙力，香港能夠企係國際舞台上，你無可否認地係因為有同支那有關係，同時亦係國際間因為香港同支那既關係同歷史定位而得返黎，當然香港人亦係有功，至於未來會唔會有自身牙力我未肯定到，黑人平權都要成百年，同志平權都未係真正做到，所以要慢慢一步步去實踐，如果要一個運動只係行左半年多D就要推去最終目標，只係冇考慮可能性既盲目推動，後果可想而知。

講多句比獨派諗下，點解句口號引黎反感，"唯一出路"哩 4個字講死哂可能性同自身送頭比支那揸手，如果要吸引多D人支持或思考獨立就最好改一改個口號，之前有個巴打post "没有普選，唯有獨立"哩句會吸引更多人去思考同應同感，同時亦係比左機會支那天堂有路你不走，絕對可反客為主既口號黎，亦可名正言順係支那你迫我地咁做，所有野要sell比人就要由人地易入口去sell，夾硬黎只會引黎反效果。

同時亦可暗合"唯一出路"既意思

你都識講要一步一步 要成百年
就俾今年成為第一年開始啦好嗎 （雖然其實唔係第一年）
馬丁路德金都唔會話靠美國先有noise 所以要繼續成為白人嘅奴隸 佢都唔會等自己練到好大隻打得死白人先話要自由 佢都無要等有歐洲人亞洲人支持佢佢先話要平等
依定都唔提出香港獨立 唔通等香港變咗中國其中一個省先嚟講咩
成日話等時機 我想講 依家就係最好嘅時機
有國際關注 香港仍然財力雄厚 香港人最團結
就俾今年成為獨立之路嘅第一年啦 （除非你係想你嘅子女幫你爭取咁你就繼續慢慢等你心目中最好嘅時機吧

真係多左人嗌

感動

你可以睇返我D post，我冇反對過獨立或阻止宣傳，或者咁講唔應同個口號較為多，因為口號太死下唔會吸引到我哩D非獨派參與，獨立既宣傳要吸引人就先要吸引唔應同既去思考去參與去應同，最易入口一定係口號，如果連口號都唔吸引，係腦海既思考下自然會封左哩個可行性。

要團結各方人仕係要企係各方人仕可能既切入點去行動先會做到最大效果。

因為真係正，

今次個post終於多正評

咁手足我地一齊諗個更易俾大眾保守派接受嘅獨立口號啦

其實上面我都post左，之前有個巴打句 "没有普選，唯有獨立"哩句會更好，可以比人思考多D，亦冇"香港獨立，唯一出路"哩句咁死，同時係可以將個波掉返支那到係佢迫出黎做成反客為主，仲可以sell出國際，以五大訴求中既普選做引申，連貫性地帶出獨立既需要性，同時暗合而家獨派所主將既"唯一出路"哩點，可以包含各方人仕既中間點。

拒絕沉淪，唯有獨立！
民族自強，香港獨立！
香港獨立，唯一岀路！
只有兩國，才有兩制！

背熟佢